<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Taylor&#39;s Blog</title>
    <link>https://taylor0931.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Taylor&#39;s Blog</description>
    <image>
      <url>https://taylor0931.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://taylor0931.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Aug 2021 22:41:35 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://taylor0931.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>阿布量化周报爬虫</title>
      <link>https://taylor0931.github.io/posts/web-scraper-abu-week/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 22:41:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taylor0931.github.io/posts/web-scraper-abu-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;www.abuquant.com&#34;&gt;阿布量化&lt;/a&gt;每周日会发布下一周的股票价格预测。我们基于chrome 插件 &lt;a href=&#34;https://www.webscraper.io/&#34;&gt;webscraper&lt;/a&gt; 做一个简单的web页面爬虫，即可拿到每周的全部股票预测数据。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01｜什么是区块链？</title>
      <link>https://taylor0931.github.io/posts/block_chain_1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:21:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taylor0931.github.io/posts/block_chain_1/</guid>
      <description>本文记录了非技术专业出身人员对区块链技术整体认知的建立过程，该系列将分为区块链概述、比特币区块链的本质、数字货币与智能合约、底层技术、应用场景与发展发向五个部分。
此文为第一部分，理解什么是区块链。
01｜如何理解区块链？ 一、官方释义  ​	区块链（Blockchain）技术是利用块链式数据结构来验证和存储数据、利用分布式节点共识算法来生成和更新数据、利用密码学的方式保证数据传输和访问的安全性、利用由自动化脚本代码组成的智能合约来编程和操作数据的一种全新的分布式基础架构与计算范式。
——《中国区块链技术与应用白皮书》（2016）
  ​	区块链是一个去中心化的分布式数据库，该数据库由一串使用密码学方法产生的数据区块有序链接而成，区块中包含有一定时间内产生的无法被篡改的数据记录信息。
​	区块中包含数据记录、当前区块根哈希（Hash）、前一区块根哈希、时间戳以及其他信息。数据记录在存储过程中，通常组织为树形式，比如默克尔树，而区块根哈希实际就是数据记录树的根节点哈希，为根据数据记录树自下而上逐步通过SHA-256等哈希算法计算得出。时间戳为区块的生成时间。其他信息包括区块签名信息、随机值等信息，也可根据具体应用场景灵活定义。
——《区块链：从数字货币到信用社会》
 无论是国家发布的白皮书，还是区块链相关的书籍，在定义区块链时使用的都是专业术语，即使挨个查询了这些术语，我仍然没有底气说我理解了这个概念。
那抛开这些专业的材料和解释，有没有一种简单的方式来理解区块链呢？
二、漫画区块链 我们先来看看下面的漫画案例：
假如某一天你因为肚子痛，跑到村里的医院去看病，忍着剧烈不适好不容易做完了一系列的检查，结果卫生所的医生告诉你这病他治不了，建议你转到市里的医院去看；
于是你吭哧吭哧的跑到了市里的三甲医院，想让医生基于村里卫生所的各项化验结果赶紧给个处方，然而市医院的医生开出，依旧是一堆要做的检查；
这样的现象非常普遍，同样的检查，去不同的医院需要重复做，即使病人带上了之前的化验结果，医生也还是要求重新跑一遍流程，既耽误患者时间，还浪费社会资源，为什么还要这么做呢？
我们将每一家医院看做是一个数据库，病人的病例信息都会上传到自家的数据库中存档。问题在于，每家医院的数据库都是相互独立、互不通气的，这就导致患者转院时需要重复做检查，这么做一方面可以减少医生误诊的风险（比如不信任别的医院检查结果），另一方面也是出于医院的病例信息收集和存储的要求。
如果将所有医院的数据库打通，实现病例信息共享，并落实好检验责任人，这样就可以避免重复性检查的发生。
好，漫画到这里就结束了，但是有几个问题它没有解释清楚。比如区块到底是什么？区块与区块之间的链路是如何产生？通过什么样的机制让区块之间链起来的？
三、进一步深挖 Q1: 怎么理解「区块」？ 按照字面意思，我们可以把「区块」想象成一个个的信封，用于存放本次获取到的数据 or 信息，每写入一次数据就会对应创建一个新的区块。
每个「区块」包含两个部分：
  head部分
记录当前区块相关的元数据，比如生成时间，上一个区块的hash值，以及当前区块的hash值等；
  body部分
记录当前区块存储的具体数据
  Q2：区块与区块之间的链接机制 利用密码学里的一种「hash算法」实现区块与区块间的链接。目前比较通用的算法之一叫 SHA256。
我们继续深入扩展，了解一下 hash 算法的具体原理
Q3：Hash 算法原理 上图的左边部分是区块的伪代码，去头去尾，我们重点看一下中间的几行hash值的计算代码。
很容易观察到 hash 值的计算仅涉及区块 head 里的数据，简单来讲，可以将 hash 值的计算改写成下方的公式： $$ blockHash = SHA256 (block.header) = SHA256 (prevBlockHash +block.body+ Nonce) $$ 即，当前区块的 hash 值由 3 个参数决定：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02｜比特币区块链的本质</title>
      <link>https://taylor0931.github.io/posts/block_chain_2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:21:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taylor0931.github.io/posts/block_chain_2/</guid>
      <description>本文记录了非技术专业出身人员对区块链技术整体认知的建立过程，该系列将分为区块链概述、比特币区块链的本质、数字货币与智能合约、底层技术、应用场景与发展发向五个部分。
此文为第二部分，比特币区块链的本质。
02｜比特币区块链的本质 一、两则故事：为什么要发明比特币区块链？ 1.圣经 · 创世纪中的「巴别塔」 圣经 · 创世纪里提到过一则有关巴别塔的故事，它说，人类社会一开始是没有任何壁垒的，大家一起居住在某个地方，并想要利用当地的资源建立一座高塔，供全人类一起生活，有点类似世外桃源的乌托邦世界。
然而上帝微服私访时发现，这样的人类泰国团结，一旦修建完成，人类将无所不能。
因此上帝打乱了人们的语言和发音，并让他们分散各地，难以交流。
 ​	“起初人类有共同的语言，并且一起居住在与幼发拉底河相距不远的地方。人们利用河谷的资源在那里建筑城和塔，以聚集全体人类。 上帝降临视察，认为人类过于自信和团结，一旦完成计划，人类将无所不能。上帝决定打乱人们的口音和语言，并使他们分散各地。于是高塔停工了，人们操持不同的语言，互相之间难以交流。这个塔就是巴别塔。”
 抛开宗教方面的意义， 这个故事本身也很值得玩味。它表明，如果全人类能顺畅交流，且团结合作，会带来无限的可能性。
然而人类进行交流的载体不仅仅是语言，还有货币。即使在全球经济一体化的背景下，当今世界也还是被不同的货币所分割。文字和货币本身都是人类更高效交流的手段。
如果有一天打破这两层的壁垒，真正建成巴别塔的时候，人类的经济生活将会面临怎样的飞跃呢？
2.秦始皇最伟大的功绩 ​	第二则故事似乎可以印证上述假设，秦始皇在位期间最伟大的功绩在于，统一了六国的文字和货币，将小篆作为全国通用的书写规范，并统一使用圆形方孔的秦半两，大大促进了六国之间的商品交换和经济交流。
 ​	在中国，公元前210年，秦始皇统一六国之后，在全国范围内统一文字，把小篆作为全国通用的书写规范；废除各国原来的货币，统一使用圆形方孔的秦半两。统一的文字对推行法令、传播文化起了重要的作用，而统一的货币改变了过去货币的混乱状态，促进了全国各地的商品交换和经济交流。
 二、世界货币体系的变迁 Ps. 货币体系一般叫「本位」，所谓「本位」就是该体系核心作用的币材。比如金本位体系下，跨国贸易使用的通用货币就是黄金
基于巴别塔的故事，我们从现实角度来梳理一下世界货币体系的变迁史。
前面的银本位和金本位都还比较好理解，这里重点说一说后面两套体系。
​	二战时，美国掺和的比较少，因此其他参战国向他进口了不少商品和武器，那时由于还处于金本位体系下，大量的黄金流入美国国内。然而，黄金作为一种自然资源，其总量有限，笼络了大量黄金储备的美国，自然而然成为了国际舞台的中心，十分强势。在此背景下，美国以“恢复战后经济”为理由，在布雷顿森林小镇召集各国代表开会，提出了一种**“双挂钩”**的货币体系——即让美元与黄金挂钩，其他国家的货币与美元挂钩。
​	什么意思呢？
​	即，有多少黄金就印发多少美元；其他国家基于美元的发行量，印发各自的法定货币。（也就是说，各国发多少钱完全取决于美国发行了多少美元）。
​	但是随着欧洲各国的蓬勃发展，商品种类和总量都越来越多，黄金总量已经无法满足各国需求；美国一方面要加印美元以保证欧洲国家的经济发展需求；一方面又要保持美元总量以稳定黄金的价值。这就是哈佛大学教授Triffin提出的Triffin Dilemma。
​	这一难题使得美国不断加印美元，致使与黄金之间的挂钩无法维系。终于在1971年，美国总统尼克松宣布美元与黄金脱钩，世界货币体系进入“牙买加体系”，黄金不再与任何货币挂钩，各国之间的汇率自由浮动。
​	但美国依旧仗着自己国际霸主的地位，让美元在世界贸易中占有非常重要的地位。
怎么理解这种美元霸权呢？ ​	美国国际上搞了个「一篮子货币」联盟——即跨国贸易时，只能用该联盟中的货币作为法定流通货币进行交易。换句话说，美国借助其国际霸权地位，在这个货币联盟中称为了中心节点，不仅决定着联盟准入规则，还通过干涉全球国际贸易流通货币的发行，对不同国家的跨国贸易由非常大的影响。
​	美国以“人民币多次超发，价值不稳定”为由，多次拒绝将人民币纳入该联盟，甚至在人民币加入该联盟后，也一直联合多方打压，不认可将其真正视作世界流通货币。
​	下面我们以美元为例，讲一讲美元霸权下这种影响是如何发生的。
​	假设只有美元作为全球通用货币，意味着凡是与美国之外的国家进行交易，都必须使用美元。如果中国想要购买伊朗的石油，那就必须先向美国出口自己国家的东西换取美元，再与伊朗交易；同理，如果伊朗想要购买中国的武器，必须先向美国出口自己国家的东西换取美元，再与中国交易。
​
这种运作机制下，一切都逃不过美国的眼睛。并且如果美国超发货币导致美元贬值，也会对不同国家的跨国交易造成很大的影响。
那为什么货币会超发呢？ 最大的原因就是中心节点的存在，无论是世界货币还是各国国内的法定货币，都是由一个中心组织（央行）说了算的。
第二个原因就是，各国的货币是没有总量上限的，央行只要想，可以无限印发；
比如津巴布韦政府为了顺利度过经济危机，偷偷加印钞票，导致津巴布韦的货币价值几近为0，其本身价值还没有印发钞票所使用的纸张和油墨贵；而一战之后的德国为了支付高昂的战争赔款，国家银行加印钞票，使得德国国内的物价在一年之后涨了三百多万倍，日耳曼名族几乎毁于一旦。
这一系列问题引发了中本聪对政府的信任危机，结合一系列技术开发了一套去中心化的分布式账本，并于2008年全球金融危机时进行了公布。
 中本聪在介绍他的创新时说道：
​	“传统货币最根本的问题在于信任。中央银行必须让人信任它不会让货币贬值，但历史上这种可信度从来都不存在。银行必须让人信任它能管理好钱财，并让这些财富以电子货币形式流通，但银行却用货币制造信贷泡沫，使私人财富缩水。”
 三、比特币区块链的本质是什么？  要了解比特币的内在优雅。不是软件使得比特币如此有效，而是经济学。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03｜数字货币与智能合约</title>
      <link>https://taylor0931.github.io/posts/block_chain_3/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:21:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taylor0931.github.io/posts/block_chain_3/</guid>
      <description>本文记录了非技术专业出身人员对区块链技术整体认知的建立过程，该系列将分为区块链概述、比特币区块链的本质、数字货币与智能合约、底层技术、应用场景与发展发向五个部分。
此文为第三部分，数字货币与智能合约。
上一部分我们详细探讨了比特币区块链的本质，在梳理区块链技术的版本迭代与沿革之前，我们先来闲聊一下八卦。
一、神秘人物中本聪 1.首次出现 2008年11月1日，在一个秘密讨论群「密码学邮件组」里出现了一个新帖子：《Bitcoin: A peer-to-peer Electronic Cash System》。发帖的神秘人署名Satoshi Nakamoto，这是他的首次出现。
 “我正在开发一种新的电子货币系统，完全采用点对点的形式，而且无需第三方的介入。”
 当时在密码学界里，大牛如云，中本聪作为无名小辈，他的发帖并未引起太大水花。
直到2009年1月3日，中本聪发布了开源的第一版比特币客户端，才引起世界的广泛关注。当时他通过挖矿获得了50枚比特币，产生第一批比特币的区块链就叫做“创世区块”（Genesis Block）。
值得注意的是，这篇帖子行文十分严谨，严格遵从了学术习惯，格式也是标准的论文格式。这个特征在后续寻找中本聪的过程中一直是一个评判标准。与密码朋克的文章相比，比特币创世论文的语言显得格外冷静和去政治化，文中没有出现政府或主权字眼，仅将比特币区块链描述成一个区别于传统金融的支付系统。
这位传奇人物非常神秘，比特币发展初期的时候，他甚至匿名参与指导。后来比特币和区块链越来越火，他反而完全隐身了，既不动用自己手里价值十几亿美元的比特币；也不去申请专利，甚至连诺贝尔经济学奖提名候选人时，也没能让他现身。FBI、媒体和他的崇拜者都在找他，甚至有人黑了他在讨论组里的注册邮箱，分析了他发布的所有发言和内容，最终都不了了之。
接下来我尝试从他亲自留下的为数不多的信息和资料中，为这位神秘人物提供更丰富的profile。
2.生日信息 中本聪在发布比特币白皮书的网站「P2P Foundation」上注册的生日是1975年4月5日。对于一个精通密码学的人才，这个信息当然不是真的，但是肯定也不是随便填的。
在1933年的这一天，美国总统富兰克林 · 罗斯福签署了政府法令6102以对抗大萧条，该法令规定所有美国公民持有黄金都是非法的，没收美国人的黄金，并以美元交换，让美元贬值了40%；也就是说政府洗劫了美国人40%的财富。而在1975年的同一天，福特总统签署“黄金合法化”法案，美国人可以再一次合法地拥有黄金。
这两个数字撞在一起实在太蹊跷，让人怀疑这是一个政治隐喻，透露给关心这些细节并能理解的特殊人群，比如那些密码朋克们。
3.写作风格和性格 与密码朋克的文章相比，比特币创世论文的语言显得格外冷静和去政治化，更像是学术界的大牛。
 他曾在论坛抱怨：
​	“向普通读者描述比特币真是‘bloody hard’（该死地困难）。”
 在应对比特股创始人拜特·马斯特（Byte Master）diss 比特币处理交易效率低的时候，中本聪曾在论坛这样解释：
 ​	将来用户只需运行轻节点，只交易，不挖矿，处理区块的节点将是矿场部署的大型服务器。
 最后，他无奈地说：
 ​	“如果你没有理解我的意思，我没时间说服你。”
 在心底，恐怕他又吐槽一遍“bloody hard”吧。
在全球金融危机时，中本聪将他的怀疑和愤怒集中在了银行机构上，但是与使用生日密码挖苦美国政府一样，他不动声色地幽默化了英国财政大臣达林一把，在创世区块里写道：“当时正是英国财政大臣第二次出手疏解银行危机之时”。将财政达成左支右绌的窘态永久地记录在了区块链上。
我想，他一定也与历史上的那些天才一样，是一个有着怪异性格的天才（比如图灵、福尔摩斯）
4.中本聪为何不愿露面？ 要知道，创世块的50个币，是中本聪挖出来的，上面记录着他的数字签名（唯一性、不可抵赖性）。只要利用他自己挖出来的比特币上的数字签名（私钥）向所有节点发送一封密信即可，如果其他人能利用他的公钥解密信息，那就证明了他的身份。
可惜，无论是名利场，抑或是天价的比特币，都未引他献身。对此，可爱的知乎网友有不少有趣的猜测：
①知乎网友A：
 目前没人知道谁是中本聪。
唯一可以确认的，中本聪要么真的是智商高的离谱的天才，要么是一个顶级团队，要么是外星人。
 ②知乎网友B：
 中本聪之所以不花比特币，也不暴露身份，是因为大佬把私钥弄丢了……
“……实际上大量早期比特币持有者都弄丢了自己的私钥，其中也包括我，谁也没觉得那东西有前途……当年中本聪为了测试比特币，租了一堆服务器想试试这网络能不能跑起来；后来，这几十台服务器挖了很久的矿然后被回收了……”
 ③知乎网友C：
 对那些追求一个更公平的世界的人来说：我们都是中本聪。
 我认为，中本聪之所以一直没有露面，一直不花手上价值十几亿美元的比特币的原因可能有以下几种可能性：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全球供应链调整：印度会取代中国吗？？</title>
      <link>https://taylor0931.github.io/posts/india-replace-china/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:21:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taylor0931.github.io/posts/india-replace-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;全球供应链调整 —— 未来 10-20 年对中国发展非常关键的一个议题（很多国家都在呼吁让印度取代中国）……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意练习的八个步骤</title>
      <link>https://taylor0931.github.io/posts/deliberate-practice/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:21:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taylor0931.github.io/posts/deliberate-practice/</guid>
      <description>一、建立目标 1. 目标必须清晰、具体、明确
不是简单、随意的重复。
2. 目标要尽可能细化
一方面，可以随时获得成就感，保持练习的动机。
另一方面，可以获得及时反馈，产生极大的学习效果。
例子：苏炳添把跑进9.90s的大目标分解成平时训练的小目标，小到起跑的膝关节角度，大到主力肌群的锻炼，每次训练都能有及时、持续的正向反馈，这正是产生学习效果的关键。
二、好的导师 想要最好、最快的进步，可以找到相关行业的牛逼人物，让他做你的导师。
为什么？
  导师作为局外人的视角，能不断给你提供及时反馈。
  导师经验丰富，他可以给你很多建设性的东西，乃至那个领域的终极套路——思维模型。
  例子：苏炳添就有个超厉害的科研型导师——Randy教练，他以“冠军模型”为指导，对苏炳添的体能和技术情况诊断分析，然后制定针对性的训练方案，效果提升显著。
三、建立模型（最为关键的一环） 刻意练习的目的：不断在大脑构建一系列的「心理表征」。
什么是「心理表征」？
——大脑的一种心智算法，一种大脑的一致性，一种集中、高级、基础的表征。
比如优秀的击球运动员，能瞬间判断对方抛出了什么样的球以及球的方向，不需要任何的计算。它帮助我们立刻吸收和考虑事情，帮助我们把握大局观
这种心理表征的终极就是思维模型，可简单理解为“套路”，是人脑思维中的一种快捷方式。它使我们既能看见一片森林，又能看见一颗具体的树
最高效的练习应该是找到事物背后的那个模型，并不断对这个模型进行刻意练习
 「对脑力工作者来说，水平高低的关键要看他所掌握套路的多少」——万维钢
 如何构建思维模型？
——简单来说，就是思考事物的本质，然后把这个本质提炼为模型
四、刻意练习（有目的地练习） 1. 拆分练习任务（注意要有针对性，注意细节） 2. 专注和投入 适当给自己施加压力，有压力感才会成长，才会灵感涌现，才会超常发挥，如此才可以快速形成反馈
要尽可能的屏蔽周围的一切干扰因素，在较短的时间里达到100%的状态，或许能触及心流
3. 及时反馈 练习的过程中需要不断的收到及时反馈，才能不断进步，小步快跑。有了反馈才会清晰的知道自己的位置，以便更好的去了解它、改进它、实现它
可用手表来记录进步，形成反馈，总之反馈越清晰、越细致越好
4. 思考改正 须知道自己还有哪些不足，以及为什么会有这些不足？
不断思考为什么会失败，改正它，然后不断突破、进步
五、足够的时间 一万小时定律
要练够足够的时间才能形成心理表征，形成长期记忆，当然不一定要一万小时。
六、保持动机 任何领域要达到高手级别都不是有趣的，即使是大家最喜欢的游戏领域，要达到电竞高手的层次，都必须每天花费大量的时间进行刻意练习。
练习的过程很枯燥，且时间长，很多人很容易放弃。
因此，必须采取一系列措施保持动机。
那么如何保持源源不断的驱动力？ 1、不断获得成功的反馈，即成就感
以大脑的奖励机制来制造源源不断的动力，也就是说要把练习细化。比如背单词，前期不要给自己定太高的目标，每天背5个就够了，这就是小到不可能失败的力量。
2、把每次的进步数据化
3、同伴的赞美和鼓励
4、看到别人获得奖励
练习的时候尽量约一波人，或者找到那些成功的例子作为精神榜样
七、突破舒适区 在练习一段时间之后，你会很容易达到一个停滞点，待在里面而不自知（舒适圈）。
一旦无法进步了，这个时候就必须找到停滞点，突破它，然后向新的高度飞去。
刻意练习的后期容易散漫
——解决办法：每天或每周或一段时间，固定一个时间出来，这个时间点要雷都打不动，屏蔽一切干扰，进行刻意练习，比如背单词、看书这件事。
在“学习区”练习，即在“舒适区”与“恐慌区（我们能力难以企及的地带）”之间练习。
压力和专注是舒适区的天敌。
八、知错就改 很多人虽然明白刻意练习这个道理，却还是原地踏步，容易被自己的舒适区麻痹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熵增定律</title>
      <link>https://taylor0931.github.io/posts/entroy/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:21:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taylor0931.github.io/posts/entroy/</guid>
      <description>熵增定律  人活着就是在对抗熵增定律，生命以负熵为生。
——薛定谔**《生命是什么》**
  如果物理学只能留一条定律，我会留熵增定律。
——吴国盛(华大学的科学史系主任)
 无独有偶，吴军也说过类似的话：
 如果地球毁灭了，我们怎么能够在一张名片上写下地球文明的全部精髓，让其他文明知道我们曾有过这个文明。
吴军老师给出的答案是三个公式：
1+1=2（代表了数学文明）
E=mc²（爱因斯坦的质能方程）
S=-∑ P ln P(熵的定义)
 01 ｜ 为什么熵增定律如此重要？ ——它揭示了宇宙的终极演化规律（包括所有生命和非生命的演化规律）
因为事物总是向着熵增的方向发展，所以一切符合熵增的，都非常容易和舒适，比如懒散。
《少有人走的路》在最后一章也如此解释自律。
 「因为所有事物都在向着无规律，向着无序和混乱发展，如果你要变得自律，你就得逆着熵增做功，这个过程会非常痛苦。」——《少有人走的路》
 人为什么要自律？ ——生命本身就是自律的过程，即熵减的过程
02 ｜ 什么是熵增定律？ ——在一个孤立系统里，如果没有外力做功，其总混乱度（即熵）会不断增大
关键词拆分： ​	① 孤立系统 ​	② 无外力做功 ​	③ 总混乱度（熵）（Entropy） 1. 什么是「熵」？ ——最早在1865年由德国物理学家克劳修斯提出
用以度量一个系统“内在的混乱程度”，可以理解为系统中的无效能量，这部分能量不可逆，无法被再利用，且永远在增加。
​	Eg. 你花了100焦的能量把物体从A地拿到B地，这个过程中有很多能量并没有被100%的转化，而是有部分散失在了宇宙中。
2. 什么是熵增定律呢？ ——这种熵在不断增加的过程，但这是针对整个宇宙而言
如果要针对地球，针对一个国家，针对一个企业，针对某一个人，则要加上两个限制条件——封闭系统＋无外力做功。
任何一个系统，只要满足封闭系统，而且无外力维持，它就会趋于混乱和无序（生命也如此）
03 ｜ 如何对抗熵增？ 熵增定律被称为最让人沮丧的定律，不仅预示着宇宙终将归于热寂，生命终将消失，还左右着国家、企业和个人的发展。
解决方案：开放系统 + 外力做功
从定义来说，熵增的条件有两个：封闭系统＋无外力做功。只要打破这两个条件，我们就有可能实现熵减。
怎么理解？
——也许我们可以从生命里得到启示，整个生命的发展（从无机到有机生命）就是一部负熵的历史。
人类的始祖→ 一种“蛋白质＋RNA”的聚合体，科学家将她命名为LUCA
生命的减熵过程中，其实一直在做三件事：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Taylor</title>
      <link>https://taylor0931.github.io/posts/hello/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:42:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taylor0931.github.io/posts/hello/</guid>
      <description>这是一个新的开始。
好好学习，天天向上。
2021.08.03</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
